# Конкурсное задание. Network
## Компетенция Сетевое и системное администрирование 14-16
Количество часов на выполнение задания: 3 часа

Версия **1.3** от **24.08.2021**

### ОПИСАНИЕ КОНКУРСНОГО ЗАДАНИЯ
#### СХЕМА ОЦЕНКИ
Оцениваемые аспекты имеют разный вес в зависимости от их сложности. Схема оценки построена так, чтобы каждый аспект оценивался только один раз. Например, в задании предписывается настроить корректные имена для всех устройств, данный аспект будет оценен только один раз и повторная оценка данного аспекта проводится не будет.
Следует также учесть, что для данного задания возможна автоматическая оценка результатов.

Процедура оценки результатов выполнения задания будет производиться по окончании **каждого** дня соревнований.

#### НЕОБХОДИМОЕ ОБОРУДОВАНИЕ, ПРИБОРЫ, ПО И МАТЕРИАЛЫ
Конкурсное задание выполнимо в полном объеме с привлечением оборудования и материалов, указанных в Инфраструктурном листе.
Для выполнения задания возможно использовать виртуальную инфраструктуру. Рекомендуемые версии ПО: Cisco IOS 15.

#### ИНСТРУКЦИИ ДЛЯ УЧАСТНИКА
В первую очередь рекомендуется прочитать задание полностью. Следует обратить внимание, что задание составлено не в строгом хронологическом порядке. Для выполнения некоторых пунктов задания может потребоваться выполнение действий из других пунктов, которые изложены в задании ниже. Таким образом, порядок выполнения задания и распределение временных затрат определяется участниками самостоятельно.

Конкурсное задание имеет сквозную структуру, и предполагается, что вы продолжаете его выполнение во второй день с того момента, на котором остановились в предыдущий. Вам доступно полное задание на оба конкурсных дня.

Рекомендуется тщательно проверять результаты своей работы. Также учтите, что в конце каждого дня вам необходимо по указанию экспертов и в их присутствии выключить все виртуальные машины, а затем включить их в желаемом порядке. Также рабочее место может быть выключено в ночное время.

ПК участника может иметь предустановленное программное обеспечение, которое будет применяться при проверке и оценке, его не рекомендуется удалять.


Если Вам требуется установить пароль, не указанный в задании, а также в инструкциях и файлах дополнений, используйте: **P@ssw0rd**

### ЗАДАНИЕ
#### НАСТРОЙКИ ПРОВАЙДЕРА

На провайдерах сделаны следующие настройки:

##### ISP1

- Настроены IPv4-адрес и IPv6-адрес  согласно таблице 1.
- Настроена инкапсуляция PPP.
- Настроен clock rate 128000.
- Настроен протокол OSPFv2, используется область 0.
- Настроен протокол OSPFv3, используется область 0.

##### ISP2

- Настроены IPv4-адрес и IPv6-адрес  согласно таблице 1.
- Настроен протокол EIGRP для IPv4, используется AS 65000, включена аутентификация MD5 по ключу 1 с паролем eigrppass.
- Настроен протокол EIGRP для IPv6, используется AS 65000.

Для связи с интернет провайдером используйте следующие настройки:

##### Таблица 1. Настройки IP-адресации провайдеров

| Провайдер | Шлюз IPv4     | Шлюз IPv6   |
| --------- | :------------ | ----------- |
| ISP1      | 11.11.11.1/30 | B:B:B::1/64 |
| ISP2      | 12.12.12.1/29 | C:C:C::1/64 |

| Устройство | Адрес IPv4 | Адрес IPv6 |
| ---------- | ---------- | ---------- |
| DNS        | 1.1.1.1    | 1:1:1:1::1 |

##### Таблица 2. Настройки IP-адресации локальной сети

| Устройство | Интерфейс | Адрес IPv4/Маска | Адрес IPv6/Префикс |
| ---------- | --------- | ---------------- | ------------------ |
| R1         | ISP1      | 11.11.11.2/30    | B:B:B::2/64        |
|            | ISP2      | 12.12.12.6/29    | C:C:C::2/64        |
|            | R1-SW1    | 192.168.0.1/30   | A:A:A::1/64        |
|            | Loopback1 | 65.5.3.6/32      | D:D:D::1/128       |
| SW1        | R1-SW1    | 192.168.0.2/30   | A:A:A::2/64        |
|            | USERS     | 192.168.5.1/24   | A:A:A:5::1/64      |
|            | LANMGMT   | 192.168.10.1/24  | A:A:A:A::1/64      |
| SW2        | LANMGMT   | DHCP             | SLAAC              |
| Client     | USERS     | DHCP             | SLAAC             |


#### ЗАДАЧИ И ТЕХНОЛОГИИ, РАБОТОСПОСОБНОСТЬ КОТОРЫХ ПРОВЕРЯЕТСЯ В ДЕНЬ 1
##### Настройка административного доступа

1. Настройте учётную запись администратора на всех сетевых устройствах.
   1. Используйте логин **js** и пароль **ws21**
   2. Пароль должен храниться в виде хеша SHA256
2. Настройте пароль на enable.
   1. Используйте пароль **js14**
   2. Пароль должен храниться в виде хеша SHA256
3. Настройте проверку пользователя на консоли.
   1. При подключении по консоли устройство должно запрашивать учётную запись пользователя.
4. Настройте IP-адреса для управления.
   1. Настройте на SW2 адрес из сети LANMGMT и задайте шлюз.
   2. Настройте на SW1 адрес из сети LANMGMT.
   3. Настройте интерфейс Loopback1 на маршрутизаторе R1.
5. Настройте подключение по SSH.
   1. Настройте доменное имя js.ru
   2. Используйте ключ длиной 2048 бит.
   3. Используйте версию 2.

##### Настройка локальной сети

1. Создайте VLAN согласно топологии.
   1. Задайте номера и имена VLAN согласно топологии.
   2. Cоздайте VLAN 99 с именем NATIVE 
   3. Cоздайте VLAN 1111 с именем BLACKHOLE.
2. Настройте порты доступа.
   1. Переведите порт в сторону компьютера Client и порт в сторону маршрутизатора R1 в режим доступа без согласования по DTP. Отключите DTP в явном виде.
   2. Поместите эти порты в VLAN согласно топологии L2.
   3. Все неиспользуемые порты поместите в VLAN 1111.
   4. Выключите все неиспользуемые порты на коммутаторах SW1 и SW2.
3. Настройте транки между коммутаторами.
   1. Используйте режим без динамического согласования. Отключите DTP в явном виде.
   2. Используйте Native VLAN 99.
   3. Ограничьте список разрешённых VLAN. Должны разрешаться только VLAN 5, 10, 99 и 101.
4. Настройте маршрутизацию между VLAN на SW1.
   1. Включите шаблон SDM с поддержкой маршрутизации.
   2. Настройте интерфейсы SVI для сетей USERS, LANMGMT и R1-SW1 на коммутаторе SW1. 
      1. Задайте им первые адреса из соответствующих подсетей.
      2. Задайте описание на каждом из интерфейсов SVI, соответствующее названию VLAN.
5. Настройте статические маршруты на R1 и SW1 для обеспечения связности в локальной сети и выхода в интернет.
   1. Настройте на SW1 статический маршрут по умолчанию  через R1.
   2. Настройте на R1 суммарный статический маршрут до всех локальных сетей через SW1.
6. Настройте на коммутаторах SW1 и SW2 описания на интерфейсах VLAN согласно топологии
7. Настройте на коммутаторах SW1, SW2 и маршрутизаторе R1 протокол LLDP
   1. На портах, соединяющих SW2, SW1 и R1 нужно включить приём и передачу сообщений LLDP
   2. На всех остальных портах необходимо включить LLDP только на приём сообщений
8. Настройте время на коммутаторах SW1, SW2 и маршрутизаторе R1
   1. Задайте на всех сетевых устройствах часовой пояс GMT+5.
   2. На всех устройствах должно отображаться правильное время в правильном часовом поясе.
9. Настройте NTP на R1, SW1 и SW2.
   1. R1 должен выступать в роли NTP-сервера, стратум 5.
   2. SW1 и SW2 должны синхронизировать время с R1 по NTP.

##### Настройка глобальной сети

1. Включите интерфейсы маршрутизатора R1 и настройте на них IP-адреса.
   1. Для связи с провайдерами используйте IP-адреса, указанные в разделе "Настройки провайдера"
2. Задайте описания всех интерфейсов маршрутизатора. 
   1. Для интерфейсов в сторону провайдеров используйте в качестве описания названия провайдеров.
   2. Для интерфейса в сторону SW1 используйте название согласно топологии.
   3. Для интерфейса Loopback используйте название LO-MGMT.
3. Включите протокол PPP на соединении между ISP1 и R1
4. Настройте маршрут по умолчанию в сторону провайдера ISP1.
   1. Используйте адрес шлюза, указанный в разделе "Настройки провайдера"
5. Настройте PAT для всех локальных сетей.
6. Настройте OSPF между маршрутизаторами R1 и ISP1.
   1. Используйте номер процесса 1 и область 0.
   2. Объявите интерфейс Lo1.
   3. Не объявляйте интерфейс в сторону SW1.
   4. Все интерфейсы по умолчанию должны находиться в пассивном режиме. Отключите пассивный режим только для интерфейса в сторону ISP1.

#### ЗАДАЧИ И ТЕХНОЛОГИИ, РАБОТОСПОСОБНОСТЬ КОТОРЫХ ПРОВЕРЯЕТСЯ В ДЕНЬ 2

##### Настройка административного доступа

1. Задайте для учётной записи администратора максимальные полномочия.
   1. При подключении по SSH и по консоли пользователь js должен сразу же получать максимальный уровень полномочий.
   2. Другие пользователи не должны автоматически получать максимальных прав.
2. Создайте дополнительную учётную запись.
   1. Создайте пользователя jun с паролем notadmin
   2. У этого пользователя должен быть уровень привилегий 5
   3. Пароль должен храниться в виде хеша SHA256
3. Включите защиту от перебора пароля на R1.
   1. При попытке подключиться по SSH с неправильным паролем после 3 попыток за 10 секунд маршрутизатор должен блокировать удалённые подключения на 1 минуту.


##### Настройка локальной сети

1. Включите Rapid-PVST+.
2. Включите быстрый переход в состояние Forwarding для портов в сторону клиентов.
   1. Настройка должна быть произведена для всех портов, кроме тех, которые соединяют между собой коммутаторы SW1 и SW2.
4. Настройте выдачу адресов клиентам в сетях USERS и LANMGMT по DHCP.
   1. Используйте в качестве сервера SW1.
   2. Запретите выдачу адресов с .1 по .10 в соответствующих подсетях.
   3. Настройте выдачу DNS-сервера 1.1.1.1
   4. Клиенты должны получать IP-адреса по DHCP.
5. Настройте IPv6-адресацию.
   1. Настройте адреса согласно Таблице 2.
   2. Настройте статический маршрут по умолчанию на SW1 и суммарный статический маршрут до локальных сетей на R1.
6. Настройте Etherchannel между коммутаторами SW1 и SW2.
   1. Используйте согласование по протоколу LACP.
   2. Включите режим балансировки по MAC-адресу источника и назначения.
6. Используйте SLAAC для получения адресов в сети LANMGMT и USERS.

##### Настройка глобальной сети

2. Настройте протокол маршрутизации EIGRP между R1 и ISP2.
   1. Используйте номер AS 65000
3. Настройте аутентификацию протокола EIGRP.
   1. Настройте для аутентификации ключ номер 1 со значением eigrppass 
4. Настройте протокол маршрутизации OSPFv3 между R1 и ISP1.
   1. Используйте номер процесса 1 и область 0.
   2. Настройте на R1 редистрибуцию суммарного статического маршрута в OSPFv3.
5. Настройте протокол маршрутизации EIGRP для IPv6 между R1 и ISP2.
   1. Используйте номер автономной системы 65000.
   2. Настройте на R1 редистрибуцию суммарного статического маршрута в EIGRPv6.
6. Настройте проброс портов на R1.
   1. При подключении со стороны интернета на порт 2222 на IPv4 адрес интерфейса Loopback1 трафик должен пересылаться на адрес SW1 в сети LANMGMT на порт 22.

#### ТОПОЛОГИЯ

##### L1

![L1 Topology](./14_Network_L1.png)

##### L2

![L2 Topology](./14_Network_L2.png)

##### L3

![L3 Topology](./14_Network_L3.png)
